\begin{einstieg}
	\section{Einstiegsaufgabe 1: Pferderennen}
	\recommended{23 Z.\\31 Z.\\50 Z.}{\keyboard \methoden}

	Wir wollen mithilfe des \code{keyReleased()}-Events ein Spiel entwickeln, bei welchem die Spieler:innen so schnell wie möglich zwei Tasten auf der Tastatur drücken müssen, um vor dem/der anderen ins Ziel zu kommen.

	\subsection{Darstellung}

	Zunächst wollen wir die Pferde auf ihre Bahn platzieren - dafür können Sie Kreise verwenden.
	Natürlich sind Sie eingeladen, das Programm später mit Bildern realistischer darzustellen.
	Mehr dazu unter \code{PImage} in der \emph{Processing Reference}.

	Platzieren Sie die beiden Pferde übereinander in einer länglichen Zeichenfläche.
	Erstellen Sie zusätzlich die Funktion \code{void drawFinishLine()}, welche die wie im Beispiel angegeben Ziellinie zeichnet - können Sie das berühmte schwarz-weiße Muster erzeugen?
	Vergessen Sie nicht, die Funktion \code{drawFinishLine()} aufzurufen, damit diese auch gezeichnet wird.

	\begin{center}
		\imagebox{\img/1.png}{.5\linewidth}
	\end{center}
	
	\clue{\code{strokeCap(PROJECT)} lässt Punkte und andere Umrandungen eckig statt rund wirken.}

	\subsection{Bewegung}

	Legen Sie die \code{x}-Positionen der beiden \enquote{Pferde} in Variablen fest, und entscheiden Sie in dem \code{keyReleased()}-Event wie folgt:

	\begin{itemize}
		\item Gilt \code{key == 'a'} oder \code{key == 'd'}, erhöhe \code{x} von Pferd 1 um 5.
		\item Gilt \code{key == CODED}, sowie \code{keyCode == LEFT} oder \code{keyCode == RIGHT}, erhöhe \code{x} von Pferd 2 um 5.
	\end{itemize}

	Falls noch nicht getan, müssen Sie dazu auch ihre Zeichenfunktionen in die \code{draw()}-Funktion platzieren.
	Dann können Sie das Spiel gegen sich selbst spielen.
	
	\begin{center}
		\imagebox{\img/2.png}{.5\linewidth}
	\end{center}

\end{einstieg}

\begin{einstieg}

	\subsection{Gewinner:in}

	Um dem Streit aus dem Weg zu gehen, wer denn jetzt eigentlich gewonnen hat, sollen Sie als letzten Schritt eine Anzeige entwickeln, welche erscheint sobald eines der Pferde über die Ziellinie gekommen ist.
	Geben Sie als Text aus, welches der Pferde gewonnen hat.

	\resizebutton{.5}
	\begin{center}
			\imageplay{\img/3.png}{.5\linewidth}{1}
	\end{center}
	\resizebutton{1}

	\clue{Mithilfe von \code{noLoop();} können sie verhindern, dass die Pferde weiter bewegt werden können.}


\end{einstieg}
